legal

    * [8 Daten, die Sie via unsere Dienstleistungen Dritten zur Verfügung stellen](#daten-die-sie-via-unsere-dienstleistungen-dritten-zur-verfugung-stellen)

### Switch to

* 1 Allgemeines

* * *

1 Allgemeines[¶](#allgemeines "Link to this heading")
=====================================================

1. Die folgende Datenschutzerklärung soll unsere Kunden und alle Nutzer der Website [https://opsone.ch](https://opsone.ch/) über die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung ihrer personenbezogenen Daten aufklären.
    
2. Die Ops One AG, Zürich, (“Ops One”) ist die Anbieterin der Services auf [https://opsone.ch](https://opsone.ch/) und die verantwortliche Stelle gemäss dem Datenschutzgesetz.
    
3. Ops One erhebt, verarbeitet und nutzt die personenbezogenen Daten ausschliesslich in Übereinstimmung mit dem Inhalt dieser Datenschutzerklärung sowie den geltenden Schweizer Datenschutzregelungen.

2 Nutzerdaten / Erhebung / Verwendung[¶](#nutzerdaten-erhebung-verwendung "Link to this heading")
=================================================================================================

1. Sofern Sie unsere Dienstleistungen in Anspruch nehmen wollen, werden bei der Registrierung diejenigen Daten erhoben, die wir zur Erbringung und Kontrolle der Services benötigen. Durch Ihre Registrierung erteilen Sie uns die Einwilligung, dass alle Daten gemäss Ihrer Registrierung erfasst werden. Dies gilt insbesondere für:
    
    * Name und Adresse des Kunden / Nutzers
        
    * Name und Vorname der Ansprechpersonen
        
    * E-Mail-Adresse
        
    * Telefonnummer
        
    * Vereinbarte Nutzungen / Services
        
2. Ops One erhebt, verarbeitet und speichert zudem solche personenbezogenen Daten, die Sie freiwillig (z.B. in Formularen oder anderweitig auf der von Ops One betriebenen Website) in elektronischer oder sonstiger Kommunikation mitgeteilt haben und Ops One zur Erbringung und Kontrolle der Services benötigt.
    
3. Im Falle Ihrer Kontaktaufnahme mit Ops One – beispielsweise über ein Kontaktformular oder per E-Mail – werden Ihre Angaben zum Zwecke der Bearbeitung Ihrer Anfrage gespeichert. Dies gilt ebenfalls für den Fall, dass Anschlussfragen entstehen.
    
4. Um die Nutzung der Dienstleistungen und der Website von Ops One zu ermöglichen erhebt Ops One sodann folgende Daten über die Zugriffe des Nutzers: Datum und Uhrzeit des Websitezugriffs, Umfang des Datentransfers, den Ausgangsort des Zugriffs, verwendeter Browsertyp und -version, Betriebssystem des Endgeräts des Nutzers, URL der zuvor besuchten Website, die IP Adresse, Informationen über das Benutzerkonto.
    
5. Ops One speichert die erhobenen Zugriffsdaten nur für die begrenzte Dauer der Inanspruchnahme der Services von Ops One.
    
6. Ops One verwendet die von Ihnen zur Verfügung gestellten Daten nur, um die von Ihnen gewünschten Services zu erbringen und dabei die Kontrolle der Einhaltung der „Allgemeinen Geschäftsbedingungen“ zu gewährleisten, um Anfragen zu beantworten, für statistische Belange und zur Optimierung des Angebots.
    
7. Zur Pflege der laufenden Kundenbeziehungen kann es ausserdem erforderlich sein, dass wir Daten verwenden, um Sie über unsere Angebote zu informieren.
    
8. Eine Weitergabe der personenbezogenen Daten des Kunden / Nutzers durch Ops One erfolgt nicht, sofern der Kunde / Nutzer nicht ausdrücklich in die Weitergabe eingewilligt hat oder Ops One aufgrund gesetzlicher Bestimmungen oder gerichtlicher Anordnungen zu einer Weitergabe berechtigt oder verpflichtet ist.

3 Verwendung von Cookies bei Website-Nutzung[¶](#verwendung-von-cookies-bei-website-nutzung "Link to this heading")
===================================================================================================================

1. Ops One erhebt ebenfalls Daten via die Verwendung von sog. Browser-Cookies und aus dem lokalen Browserspeicher des Benutzers. Cookies sind kleine Textdateien welche auf dem Datenträger des Zugriffsgeräts Einstellungen und Daten zum Austausch mit der Website von Ops One speichern und bei jedem Zugriff übermittelt werden. Diese ermöglichen der Website von Ops One die Identität des Zugriffsgeräts zu erkennen und eventuelle Voreinstellungen sofort verfügbar zu machen. Der Browser-Speicher ist eine Möglichkeit, auf dem Datenträger des Zugriffsgeräts Daten zu speichern, auf welche die Website während des Besuchs Zugriff hat.
    
2. In allen gängigen Browsertypen ist eine Funktion zur Einschränkung und/oder Verhinderung des Speicherns von Cookies oder Daten im Browserspeicher vorgesehen. Die Nutzung dieser Funktion kann allerdings zu Einbussen der Funktionalität und insbesondere des Komforts der Websitenutzung führen.

4 Matomo Analytics[¶](#matomo-analytics "Link to this heading")
===============================================================

1. Ops One verwendet Matomo Analytics. Matomo ist ein Open Source Webanalysedienst und wird durch Ops One selbst auf eigener Infrastruktur betrieben. Matomo verwendet sogenannte “Cookies”, Textdateien, die auf dem Computer der Nutzer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website ermöglicht. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über die Benutzung dieser Website (einschliesslich IP-Adresse der Nutzer) werden an einen Server von Ops One übertragen und dort gespeichert. Ops One wird diese Informationen benutzen, um die Nutzung der Website durch die Nutzer auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen zu erbringen. Die Nutzer können die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung der Browser Software verhindern; wir weisen die Benutzer jedoch darauf hin, dass in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen der Website vollumfänglich genutzt werden können. Durch die Nutzung der Website erklären die Nutzer sich mit der Bearbeitung der über sie erhobenen Daten durch Ops One in der zuvor beschriebenen Art und Weise und zu dem zuvor benannten Zweck einverstanden.

5 Ort der Datenspeicherung / Datensicherheit[¶](#ort-der-datenspeicherung-datensicherheit "Link to this heading")
=================================================================================================================

1. Die durch Sie uns übermittelten Daten werden auf unserem Server mit Standort in der Schweiz gehostet und gespeichert. Wir haben aktuelle technische und organisatorische Sicherheitsmassnahmen getroffen, um die personenbezogenen Daten vor Verlust, Zerstörung, Manipulation und unberechtigtem Zugriff zu schützen.

6 Rechte des Nutzers[¶](#rechte-des-nutzers "Link to this heading")
===================================================================

1. Recht auf Auskunft: Der Kunde / Nutzer hat das Recht, die ihn betreffenden, gespeicherten, personenbezogenen Daten, deren Herkunft, welche Weitergabe erfolgt ist und den Zweck der Speicherung vom Ops One zu erfahren.
    
2. Recht auf Löschung und / oder Sperrung: Der Kunde / Nutzer hat das Recht, jederzeit die Löschung und/oder Sperrung der über ihn gespeicherten personenbezogenen Daten zu verlangen, soweit keine gesetzliche Aufbewahrungspflicht für Ops One besteht. Soweit hiervon solche personenbezogenen Daten umfasst sind, die für die Leistungserbringung gegenüber dem Kunden erforderlich sind, kann die Löschung bzw. Sperrung dieser Daten erst erfolgen, wenn der Kunde das Angebot von Ops One nicht mehr nutzt und das Vertragsverhältnis vollständig abgewickelt ist.
    
3. Recht auf Widerruf: Alle vom Kunden / Nutzer erfolgten Einwilligungen zur Nutzung von personenbezogenen Daten können von diesem zu jedem Zeitpunkt widerrufen werden.

7 Dienste von Dritten[¶](#dienste-von-dritten "Link to this heading")
=====================================================================

Um einen sicheren und zuverlässigen Betrieb sicherzustellen, setzen wir auch auf Dienste Dritter. Zusätzlich zu unseren eigenen Geschäftsbedingungen und Datenschutzrichtlinien gelten auch die entsprechenden Rechtstexte der jeweiligen Dienstleister, wie deren allgemeinen Geschäftsbedingungen oder Datenschutzerklärungen.

1. Zahlungen: Bexio ([Datenschutzerklärung](https://www.bexio.com/de-CH/richtlinien/datenschutz)) und Stripe ([Datenschutzerklärung](https://stripe.com/de-ch/privacy))
    
2. Kommunikation: Slack ([Datenschutzerklärung](https://slack.com/intl/de-de/trust/privacy/privacy-policy))

8 Daten, die Sie via unsere Dienstleistungen Dritten zur Verfügung stellen[¶](#daten-die-sie-via-unsere-dienstleistungen-dritten-zur-verfugung-stellen "Link to this heading")
==============================================================================================================================================================================

1. Auf Daten und Informationen, die Sie direkt über die Services unserer Website oder durch Nutzung unserer Dienstleistungen an externe Dritte schicken oder die Sie Betreibern von Websites zur Verfügung stellen, welche bei uns gehostet werden, haben wir keinen Einfluss für die Sicherheit und den Schutz dieser Daten sind allein Sie gemeinsam mit den Betreibern dieser Websites zuständig und verantwortlich. Auch bezüglich Datensperrung oder Löschung von Daten, die Sie an diesen Dritten weitergeleitet haben, müssen Sie sich direkt an die jeweilige Ansprechperson wenden.

9 Änderung der Datenschutzerklärung[¶](#anderung-der-datenschutzerklarung "Link to this heading")
=================================================================================================

1. Ops One behält sich das Recht vor, jederzeit Änderungen mit Wirkung für die Zukunft an der Datenschutzerklärung vorzunehmen. Alle Nutzer werden gebeten, sich regelmässig über die aktuelle Datenschutzerklärung zu informieren.

10 Rechtsgrundlagen[¶](#rechtsgrundlagen "Link to this heading")
================================================================

1. Diese Datenschutzerklärung basiert auf den Bestimmungen des schweizerischen Bundesgesetzes über den Datenschutz (DSG) und der Verordnung zum Bundesgesetz über den Datenschutz (VDSG).

11 Anwendbares Recht und Gerichtsstand[¶](#anwendbares-recht-und-gerichtsstand "Link to this heading")
======================================================================================================

1. Die Benutzung unserer Dienste und unserer Website unterliegt schweizerischem Recht. Ausschliesslicher Gerichtsstand ist Zürich, Schweiz.

12 Kontakt[¶](#kontakt "Link to this heading")
==============================================

1. Alle Anfragen zu Informationen über personenbezogene Daten, zur Löschung und/oder Sperrung der gespeicherten Daten, Widerrufe von Einwilligungen, sowie generelle Fragen zur Datenschutzerklärung richten Sie bitte per E-Mail an [team+dse@opsone.ch](mailto:team+dse%40opsone.ch) oder schriftlich an die auf der Website angegebenen Kontaktinformationen. Ihre Anfragen werden zeitgerecht per E-Mail beantwortet.

13 EU Datenschutzvertretung[¶](#eu-datenschutzvertretung "Link to this heading")
================================================================================

1. Ops One hat eine Datenschutzvertretung in der EU ernannt, welche für EU-Bürger und EU-Behörden als Anlaufstelle zur Verfügung steht. Sie erreichen die Vertretung unter VGS Datenschutzpartner GmbH, Am Kaiserkai 69, 20457 Hamburg, Deutschland.

Stand 17.05.2024, Ops One AG, [team+legal@opsone.ch](mailto:team+legal%40opsone.ch)

* * *

© Copyright Ops One AG. Last updated on May 17, 2024.
